「補習天王」蕭源串謀泄試題判囚14個月

「補習天王」蕭源在現代教育擔任中文科補習導師時，透過手機收發以取得中學文憑試（DSE）保密試題。蕭源及兩名前主考員早前被裁定串謀公職人員行為失當罪成。蕭源今（25日）於屯門裁判法院被判入獄14個月，前主考員張國權判囚8個月，另一前主考員吳宏樑則判囚5個月、緩刑兩年。

3名罪成的被告為蕭志勇（又名蕭源）、教師張國權和吳宏樑，今早被解押至法院聽取判刑。案發時張國權和吳宏樑分別任教佛教沈香林紀念中學及香港華仁書院，據悉張國權已停職。首兩項控罪控告3人，指稱蕭源分別串謀張國權及吳宏樑作出公職人員行為失當行為。蕭源的妻子蔡盈盈（又名蔡怡）早前已被裁定公職人員行為失當罪不成立。

燒完